
alias k=kubectl
alias cls='clear'
alias cl='clear'
alias ka='kubectl apply -f'
alias kc='kubectl create '
alias kgw='kubectl get -o wide'
alias kgp='kubectl get pods -o wide'
alias kgd='kubectl get deployments -o wide'
alias kgh='kubectl get hpa'
alias kg='kubectl get -o wide --show-labels'
alias kgs='kubectl get svc -o wide'
alias kgn='kubectl get nodes -o wide --show-labels'
----------------------------------------------------------------
alias ka='k apply -f ';alias kg='k get ';alias kd='k delete --grace-period=0 --force';alias ke='k explain ';alias kde='k describe ';alias kr='k run --dry-run=client -oyaml';alias kt='k run tmp --image=nginx:alpine --rm -it --restart=Never ';alias kx=k exec -i -t ' ';'alias kc='k create '
alias kro='k rollout ';alias kn='k config set-context --current --namespace ';


----------------------------------------------------------------

alias kgpsw='kubectl get pods -o wide --show-labels'
alias kgcm='kubectl get configmaps -o wide'
alias kccm='kubectl create configmap'
alias kgse='kubectl get secrets -o wide'
alias kgss='kubectl get statefulsets -o wide'
alias kgr='kubectl get replicasets -o wide'
alias kge='kubectl get ep -o wide'
alias kgi='kubectl get ingress -o wide'
alias kgj='kubectl get jobs -o wide'
alias kgcj='kubectl get cronjobs -o wide'
alias kgsa='kubectl get sa -o wide'
alias kgpv='kubectl get pv -o wide'
alias kgpvc='kubectl get pvc -o wide'
alias kd='kubectl delete --grace-period=0 --force'
alias ke='kubectl explain'
alias kde='kubectl describe'
alias kr="kubectl run --dry-run=client -oyaml"
alias kt='kubectl run tmp --image=nginx:alpine --rm -it --restart=Never '
alias kcr='kubectl --dry-run=client -oyaml create '
alias kn='kubectl config set-context --current --namespace '
alias kgc='k config get-contexts '
alias ksc='kubectl config use-context '
alias kx='kubectl exec -i -t ' # param = pod name
alias kl='kubectl logs '
alias ke='k explain '
alias kgcc='k config current-context'
alias kp="kubectl patch pvc  -p '{"metadata":{"finalizers":null}}' "
alias pod=‘kubectl run $name --image=$image --dry-run=client -o yaml > $name_$image_pod.yaml && vi $name_$image_pod.yaml’
export do=" --dry-run=client -oyaml "
# service name param
alias testsvc='kubectl run test-nslookup --image=busybox:1.28 --rm -it --restart=Never -- nslookup  ' 
# pod ip as param
alias testpod='kubectl run test-nslookup --image=busybox:1.28 --rm -it --restart=Never -- nslookup  '
alias podawk=k get po pod1 --no-headers | awk 'F=" " { print $3 }' 
alias kall='k get all -A'
alias yqclean="yq eval 'del(.status,.spec.volumes,.metadata.annotations,.metadata.creationTimestamp,.metadata.managedFields,.spec.tolerations)' - "
